鋼琴scale問題

小弟未開始學返鋼琴但係想自己準備一下，想問吓鋼琴scale內容係咪每兩年都會轉一次？

Scale可以點轉

Scale應該幾百年都唔會轉架喎

係咪想講考試歌？

U know ng know scale is what 7 sin?

Scale書每年都出新，但其實內容大致一樣

依家啲scale應該有成千年歷史

唔會，咪又係do re mi fa so
各 major minor 都有特定嘅 sharp/flat
例如 C major 冇 sharp 冇 flat
D major 一個 F sharp 一個 C sharp 諸如此類
Major minor 都記下
留意指法
我諗 scales 不外乎係咁

如果你要考琴試，啲歌 list 先每兩年轉一次
好似係

因為classical guitar 有轉過，雖然係2002年嘅事我無睇過之前D scale係點所以先問下。

多謝巴打講解

應該知道啊，G6 ABRSM鋼琴的話就有scale (similar motion / countrary motion/ chromatic), arpeggios, dominant & diminished 7th

唔知會唔會改彈法，所以好奇問問

應該就唔理你啲fingering嘅 你全部121212121212咁彈應該唔會扣你分嘅

嚟緊G8好似改得有啲多
唔同key
3rd/6th apart
diminished 7th
之類
但係我覺得scale應該就點都應該練好嘅
對彈好多歌都有幫助

快快手彈啱晒，指法錯少少都冇事啦

根據俄國音樂大師的解釋有如下Scale要彈熟：
1.Major
2.Dorian
3.Phrygian
4.Lydian
5.Mixolydian
6.Aeolian
7.Lochrian
8.Minor
9.Melody minor
10.Harmonic minor
11.pentatonic
重有一D，彈熟再知